【文匯報記者走訪香港三大鳳樓】鳳姐疫下搵食難:驚都要做

鳳姐疫下搵食難:驚都要做

2020-11-20 10:52:02

《大公報》前日揭發「黃色」經濟圈的防疫漏洞，一名在港賣淫女子確診新冠肺炎後，警方追蹤百名屬高危染疫群組的嫖客無果，恐有大量隱形病人在社區播毒。大公報記者昨日再走訪本港三大「鳳廈」包括富士大廈、建興大廈等，發現「鳳廈」的防疫情況堪虞，有醫生直指「鳳廈」屬於爆疫高風險區，建議有關當局增加社區檢測。有年約30歲的「鳳姐」向記者無奈表示，「點會唔擔心新冠肺炎，真係會死人㗎！」性工作者關注組織紫藤發言人李小姐表示，性工作者一向是被社會忽略的「隱形」社群，疫下為了餬口「驚都要做」，希望在疫苗面世前，政府能多作研究，有措施跟進。

位於銅鑼灣駱克道381至383號的富士大廈是本港出名「鳳廈」，樓高22層，一梯最少有六至八夥「鳳竇」，未有疫情時，每天有數以百計的嫖客光顧。記者一連兩天到富士大廈實地了解，發現每隔數分鐘便有嫖客「上樓」，但大廈入口及搭電梯等地方，皆沒有設置熱能體溫探測等儀器，亦沒有什麼防疫措施。記者曾到多個單位門外按門鈴，見到不少穿着性感、未戴口罩的「鳳姐」笑臉迎客，但當被問到知否有「鳳姐」感染新冠肺炎時，便即關上大門。

咳嗽嫖客撳鐘仔 「死都唔開門」

記者其後採訪到一位「鳳姐」小燕（化名），她的鳳竇擺放有酒精搓手液，但她沒有要求客人消毒雙手，在疫情爆發嚴重時，她說大廈九成性工作者都暫停營業：「早前本港每天有數十宗確診，我都唔會返工，梗係會擔心惹到病毒啦，真係會死人㗎，而且累到屋企人咁點算，不過現時經濟咁差，疫情開始回落，又要養家，咪硬着頭皮去做囉！有時聽到客人在門外有咳聲，雖然掛咗『請按鐘』門牌，但我死都唔會開門。」

被問到早前有確診「鳳姐」在「一樓一鳳」及酒店接客，警方追蹤百名屬高危群組的嫖客無果，會否擔心有隱性患者摸上門「撳鐘仔」時，小燕表示，「我哋都好擔心，每日返屋企都會探熱，發現有唔妥即時求診，我每月都會到私家醫院做檢測，畀自己一個安心。」小燕說疫情下生意減少，性工作者很難要求客人戴上口罩接受服務，以免客人流失。小燕說為減低受感染風險，她現時絕對不會與「恩客」親吻，而且說話時也會提醒對方小心噴出飛沫。

另一名「鳳姐」阿蘭（化名）則坦言平日在鳳竇內用膳：「就喺呢度，如果個客帶病毒，就算無即時傳播，病毒都可能留喺屋內。」但她說為方便工作，仍選擇在工作場所內解決三餐。

性工作者關注組織「紫藤」發言人李小姐表示：「疫情發生之後佢哋（鳳姐）好無奈，可以話做又死唔做又死，普遍生意下跌至少一半，真係驚住嚟做，不過手停口停，佢哋可以點？」李續指大部分性工作者育有孩子，作為母親，在經濟低迷、失業率高企時為了養家，大多選擇鋌而走險繼續接客。「最實際係政府派錢！有人曾建議政府特別為呢個群組派錢，又話不如好似的士群組咁畀免費檢疫，太離地喇，試問做『雞』嘅點會想畀人知，點會走出嚟登記。即使話會保障到私隱，佢哋都唔會敢冒險。」

李小姐指早前有性工作者確診新冠肺炎的消息傳出後，組織曾收到約十名性工作者求助，查詢更多防疫方法。李小姐表示現時性工作者一般都會勤清潔雙手、戴上口罩、消毒房間等。「我經常講要保持警惕和堅持，當有客人按鐘時，先在閉路電視睇清楚客人有無古怪行為，好似除低口罩、手多多搞口罩、望落感覺唔注重衞生嗰種人，就要考慮唔接，入到房就要加倍小心，最好當然係叫個客戴住口罩啦。」

李小姐坦言疫情下性工作者幾乎是 「無得揀」 ，仍要開工接客。曾有性工作者向她舉報，指發現大廈有其他性工作者手上戴着檢疫 「手帶」 仍開工接客，還經常外出買外賣，變相向嫖客和社區播毒，情況令人憂慮。李小姐希望在疫苗現世之前，政府能作更多研究援助性工作者，例如派錢或發放特別的基層家庭援助金等，讓她們受惠，亦毋須擔心身份曝光

Sorry
標題打錯
應該係大公報記者先啱

建興排隊現場

唔知文匯同志叫咗幾多隻

FAR
OUT

//曾有性工作者向她舉報，指發現大廈有其他性工作者手上戴着檢疫 「手帶」 仍開工接客，還經常外出買外賣，變相向嫖客和社區播毒，情況令人憂慮。//

係咪寫漏左幾隻字：

"都是台灣來的.."

黨媒寫呢d把撚
想出公數叫雞咪出聲囉

文匯報記者叫雞

同一group人